生存率逼近零！網紅簽生死狀產子 醫生「創全球首例」卻不開心

江蘇無錫42歲網紅作家吳夢，5年前確診罹患肺動脈高壓，卻不顧親友及醫師反對「賭命產子」，在存活率接近零的情況下簽切結書，還用自己在網路上的知名度高調宣傳此事，聲稱要為同樣病症的患者「帶來希望」。事後，執刀醫師雖奇蹟般地創下「世界首例」，母子均安，但卻一點都不開心，甚至以《以愛之名綁架醫院、綁架醫生》為題發文，寫道：「希望到此為止僅此一例，今後永遠不再有。」

根據《紫牛新聞》報導，肺動脈高壓患者若懷孕，不僅加重病情，嚴重甚至會導致急性右心衰竭。吳夢身為重度患者又患有先心房缺，無論醫生如何好說歹說，她都堅持要生下肚子裡的寶寶，即便這樣的想法「在醫學上是幾乎不可實現的事」。

2013年，吳夢在一次體檢時發現自己心臟有問題，經進一步檢查確診是「先天性心臟病引發肺動脈高壓症」，已失去手術機會，運氣好的話只剩4年可活。如今4年過去了，她依舊活著，還收穫了一段愛情，甚至懷孕，所以她決定再賭一把，冒著可能誘發肺動脈高壓的風險，把孩子生下來，「孩子在我肚子裡一切檢查指標都正常，我不忍心」。

醫生告訴吳夢，她目前肺動脈收縮壓力值高達140（正常人靜息狀態下不超過30mmHg），如果堅持生育，生還可能性近乎為零，她依舊寫下了一份免責聲明，強調發生的意外與醫院無關。期間，吳夢接受媒體採訪，將搏命產子定調為「醫學試驗」，還稱已向官方申請成為醫學實驗人。

今年6月16日，吳夢狀況不樂觀，醫院緊急組織呼吸與危重症科、婦產科、麻醉科、心內科、新生兒科對吳夢進行病情評估，所幸到了晚間8點多，一個1150g的早產男嬰順利出生了。但真正的挑戰是在產後第11天，因為吳夢右心功能衰竭，院方緊急為她進行心臟房間隔缺損修補術及肺移植手術。

最終，吳夢熬過PGD、感染、休克及多臟器功能不全等多道難關，術後14天情況漸漸穩定，創下全球首例肺動脈高壓產婦肺移植，且母子均安。不過，完成這項壯舉的主刀醫師陳靜瑜卻一點也不開心，還撰寫了一篇名為《以愛的名義綁架醫院、綁架醫生》的文章，引起網友廣大迴響。

「作為吳夢的主刀醫生，我一點也沒有開心的感覺，這個手術對我及我的團隊、無錫市人民醫院、甚至整個無錫、江蘇衛生界而言都是沉重、揪心」。他表示，吳夢不聽醫生苦口婆心，還在網上高調宣布懷孕生子，差點走上一條不歸路，但為了不讓孩子一出生就沒母親，最終他在職業道德的驅使下，冒險進行修心換肺的手術。

他寫道，或許從吳夢的角度出發，是以愛的名義要生孩子，但實際上卻是以此綁架了醫院、醫生，因為醫生一心赴救是天職，但此病例全世界絕無僅有；如果是外國的醫病關係，病人會非常尊重醫生的建議，終止妊娠，否則醫院醫生都可以拒絕為其服務，所以國外不可能會有類似病例出現。

如今的吳夢骨瘦如柴、面目全非，雖在家人的悉心照顧下慢慢恢復，卻也感到後悔。她說，她本以為可以成為肺動脈患者們的正面榜樣，但現在才知道自己把事情想得太簡單。因為當初想說要嘛生，要嘛死，「沒有想到在生和死之間有那麼痛苦的過程」，曾想過自殺，但「想死，自己連自殺的力量都沒有，想活，又怕成為大家的拖累」，現在只覺得既糾結又難過，想要出院回家好好休息。

正宗累人累物 廢中典範

咁都死唔去
都幾勁 但係佢個B發育應該會好大問題

醫龍d劇情

你個結論真係他媽的精彩

生又累人死又累物

呢個醫生

其實係生命既價值 可以討論

仲要係高齡產婦

自己有事就唔好遺禍下一代啦

呢單野同生命值價無關，人地醫生講明係道德綁架

仲有就係不負責任，講到明生存率零
佢一意孤行，搞到醫生團隊要搏老命冒險
仲有講明個阿媽壽命唔會長，個仔女之後冇咗阿媽點樣算

中國人沒有一個是....

醫生好有醫德。

中囯人成日認為自己做中心

醫生不滿之處在於 病人不尊重醫生意見 一意孤行。其次 在網上高調其事 醫生變相受了不少輿論壓力。

會唔會根本冇咩危險只係判錯

得番4年命但冇事

呢排咁多吹奏強國醫生嘅po

準備引入強國醫生

醫生好波,講得好

明眼人

簽字好重要 唔係個醫生會被追究到破產

期間，吳夢接受媒體採訪，將搏命產子定調為「醫學試驗」，還稱已向官方申請成為醫學實驗人。

果然夠卑鄙無恥

可能根本就無事呢

個肺話換就換，仲要搵個岩個8婆用 強國

條女痴撚線

女人想生都好正常
但高調宣傳就有d過份

大陸有醫生醫到人。

係接近零，唔係零

假如條八婆死咗

醫生可能內疚一世 甚至受輿論指責

蝗蟲生命力

佢要換肺即刻有個岩吧肺比佢換，正常文明國家邊可能做到？支國嘅器官點黎，大家明啦，根本個案例就係犧牲n個人，去救呢條8婆

全球首例
即係本身係零

講緊嘅係一個死定兩個一齊死喎

屌

咁撚樣衰
內容寫佢靚

盲

我只係擔心個小朋友，好大機會有遺傳病，如果幾年後個吖媽病發死咗咁就變埋單親家庭

生存率同病例係兩回事
柒少陣唔該

創下全球首例肺動脈高壓產婦肺移植，且母子均安

既然係全球首例，咁咪唔知個仔日後會有咩病或後遺症

肺點解可以換？邊道黎？

懷孕既physiology changes唔係個個都頂到
部分先天性心臟病生小朋友真係接近自殺
如果有病人睇完佢個blog又諗住搏一搏
真係無眼睇
讀過病例係有心臟病重走去做IVF(又有人肯做）
最後未夠週數已經病重入ICU，最後TOP收場
以愛之名屈醫院呢個講法 完全唔過份

但呢個唔係台灣新聞咩

擲骰仔中1既機會係1/6
擲6次一定有1？

其實今次引起中國網民最大反彈係搶先肺移植嘅問題
呢次手術令佢因為命危所以優先換肺
咁樣係打左其他人尖
本身如果佢聽醫生建議，就唔需要急於換肺
所以有唔少人懷疑佢根本係以小朋友為由緊急換肺
以此解決佢肺病嘅問題同時又一舉兩得

Theoretical prob vs experimental prob?

人哋覆緊個留言呀
唔係覆緊篇文
你有無睇清楚？

生存率係講緊綜合各個條件情況 相對喺一個時間入面嘅statistical analysis
唔係你所諗嘅有幾多病例存活

有錯請糾正

香港嗰啲食毒菇搞到器官衰竭嘅廢中又係打晒尖
明明呢班人就抵撚死
就係因為道德
所以要救呢班仆街

成功就話啫，如果失敗的話睇下點

如果死咗，同迫個醫生殺咗自己無分別
個醫生應該真係好難受

以愛之名

真係好撚自私
唔生好地地，生左又搶人個肺，晒撚曬人力物力
講到明唔得都要做，正臭閪
遲下d人有呢個病又學佢，都時d人死左佢良心過唔過意得去

醫生即刻揸車出去撞一個翻嚟

爛臭閪

On09

如果咩都話唔得，又點會有進步

而家啲人係咪唔知到quote係點用？
覆嗰四粒字要quote晒#1？
唔quote就唔撚係覆緊post？
整到個留言咁撚長又無內容
屌你老母

我相信 正式醫療試驗/臨床/同哩個吳氏用既手法差天共地

呢個醫生唔邀功反而發聲
值得敬佩

死未？

人地醫生要搵個牌同你博, 你就有理無理照生
死左就醫院俾人批鬥, 唔接一樣俾人批鬥
焗班醫生硬食

其實佢死唔係問題
問題係佢咁樣會搞到其他都有呢個病嘅人認為佢地冒險生仔都唔會死
今次佢死唔去第一係佢好彩
第二係醫生做得好

但係咁樣嘅話第時又有其他女人有病命危
佢地就會覺得呢個女人得點解佢地唔得
最後受難嘅都係醫生比人追究

好自私

大陸器官來自死囚

因為佢攪一攪 原本醫院體系要將應付其他病人的人手放下 吊你

急救員都以為自己係醫生
救人係佢天職
其實咪又係做速遞

高汁強國人，我覺得最高汁唔只佢個醫術，係佢呢篇文講得好岩

手段高明 符合國情

自己想點就點
正宗大陸狗思維

先唔講道德,好大膽既一著

邊能度搵個肺俾佢，唔合理

講到尾都係為左個一千幾百個like 唔係做乜高調宣傳

器官移植係嚟自班死囚
啫係養起咗佢哋
幾時有需要又判咗刑嘅就劏得